律師 醫護 聯手支援罷課生

律師 醫護 聯手支援罷課生

公民團體昨日舉行記者會，表明會向有需要的罷課學生提供專業支援。張柏基攝

【全面協助】

【本報訊】9.2罷課如箭在弦，香港眾志等組織發起的「中學生罷課籌備平台」呼籲學生開學後逢周一罷課，促請政府回應民間五大訴求。香港眾志副主席鄭家朗表示，問卷結果顯示接近200間學校罷課，約8,000至9,000名學生表明一定參與。包括社工、律師、醫護等多個專業團體昨發聲明，表示將會向有需要學生提供專業支援。

記者：鄧力行

相關新聞：遊行被禁 今日自由行

香港眾志副主席鄭家朗昨稱，眾志並無意成為大台，主要是提供實體的支援，包括提供家長信範本、視像講堂等，亦會呼籲以和平方式罷課，希望罷課集會能容納最多的學生。鄭表示，學生罷課只是停止在課堂上的學習，但不代表停止日常學習，眾志亦計劃在9月13日下午，在中環遮打花園舉行公民講堂。

促政府及學校尊重人權

高教公民、學術自由學者聯盟、進步教師同盟、傘下爸媽、社工復興運動、良心理政、法政匯思，以及杏林覺醒七個團體昨日發表聯合聲明，表示將會攜手合作，向有需要的學生提供各種專業支援，包括情緒輔導、心理治療、法律支援和醫療諮詢，強調有關支援不分學生的政見和背景。聲明指出，學生作為公民有權就社會事務表達意見和組織行動，促請政府和學校尊重學生自發組織罷課的權利，又呼籲前線教學人員以靈活的手法處理學生的學習評估，並盡力協助學生完成課業要求。

各團體印製3,000張卡片，印上法律支援、醫療支援、社工支援、心靈支援，以及法律醫療費用支援的聯絡方法（見表），讓有需要的學生向他們求助。進步教師同盟成員陳智聰稱，任何生活細節都是學習機會，甚至可以超越課堂，認為罷課亦可有另類的學習體驗。陳表示，有學生聯絡過進師盟，已安排在大學任教的教師，為學生設計課堂並於罷課期間教授。

相關新聞：警︰禁遊行係負責任做法

組社工隊輔導學生情緒

社工復興運動成員劉家棟說，收到很多學生求助稱感到困擾，會繼續開放Inbox接收求助，亦會在罷課現場組織社工支援隊伍作情緒輔導。法政匯思召集人吳宗鑾表示，現時政治環境嚴峻，公民權利受打壓，若罷課學生參與遊行和集會，被捕風險會較高，將提供法律支援保障其權益。杏林覺醒發言人黃任匡說，若有學生在罷課期間參與運動期間受傷，會盡量作適當的安排去幫忙。

上一則
上一則
警近距射胡椒球槍 違1.8米指引

下一則
下一則
電車路快閃 留字籲三罷

遊行被禁 今日自由行
警︰禁遊行係負責任做法
歐盟極憂慮港事態發展
與黃之鋒獲保釋 周庭投訴被脫褲搜身
林朗彥未被拘先提堂 大狀提質疑
被捕前 周庭轟林鄭假溝通真鎮壓
陳浩天被指涉7.13參與暴動
鄭松泰涉7.1串謀刑毀立會
區議員遭警押往住所搜查
大律師公會執委指出 特首用《緊急法》或違憲
謝偉俊倡押後區選 泛民建制同轟
被捕無起訴 海關見習督察停職
燈柱塗螢光物料 警新招捉示威者
蘋論：普選路斷 特首惡晒 法治瓦解
拉人稱開心 警：係與民溝通
「接受口罩女投訴性侵會世界大亂」
警子女獲派警報器 防校園欺凌
新指揮官：勿叫「曱甴」免惹麻煩
警近距射胡椒球槍 違1.8米指引
電車路快閃 留字籲三罷
庇理羅士反對罷課禁設連儂牆
動物醫護界促停用催淚彈
港超揭幕 球迷高叫「黑警還眼」
小股東介入被拒 港鐵延禁令
質疑原文「太盡」 官刪禁粗口條款
傷殘人士聯署轟封站影響出入
公屋漢掟樽 被圍「笠水」道歉
警稱遭仁濟醫護呼喝 禁用椅子
警嫂向央視「訴苦」：無法度蜜月
BNO港人明集會爭居英權
90後：《緊急法》實施後非走不可
300市民默站 向衞港英雄致敬
上月訪港旅客跌4.8%
路透：中央否決撤逃犯例
林鄭民望僅28.4分 近七成人不滿政府
社工抗議社署無保障執勤安全
學者：8.31落閘催生激進抗爭
警拘三立會議員 眾志三子被控8.31前夕 大搜捕